女建築師告男上司摸臀腿敗訴 官指未能證明涉及性

【東網專訊】一名女建築師前年興訟控告前男上司性騷擾，聲稱兩人於2011年至2013年共事期間，對方曾借故摸她的臀、大腿和手，凝望着她的胸部和下身，又在展覽活動中偷拍她，更向她狂發短訊，約她一同吃飯、上班等。案件今年初在區院審訊，法官今(30日)頒下判決，指女申索人未能證明被摸臀和大腿，又指該名男上司的短訊沒有「性」的成分，不排除他只是想交朋友，判女申索人敗訴。

案中有兩名被告，包括女申索人的前男上司和兩人曾一同共同事建築公司。法官指出，本案的性騷擾指控可分為兩類，第一類為摸臀和大腿，這類的身體接觸有「性」的成分；第二類為發短訊等行為，這類行為未必有「性」的成分。在一個人多次被拒絕之下仍不斷想約會對方，都可構成性騷擾。

法官裁定女申索人未能證明被摸臀和大腿。至於摸手，法官指在辦公室有時難免會有身體接觸，而且是公務繁忙的建築師樓，故不排除女申索人被摸手只屬意外觸碰。就女申索人投訴被凝望胸部和下體，法官也裁定可能只是誤會，當中不涉「性」的成分。

對於女申索人投訴在展覽活動中被偷拍，法官也不排除是誤會，又指有證據顯示另一名男子在該活動中拍了更多女申索人的照片。對於狂發短訊方面，法官指出，該些短訊包括約女申索人一同吃飯和上班，在生日和節日期間問候她，問她要不要手信，問她考試情況，都不涉及「性」，不排除只是想和她交朋友。

在一個人多次被拒絕之下仍不斷想約會對方，都可構成性騷擾。

呢樣係取決於對方樣貌

對於女申索人投訴在展覽活動中被偷拍，法官也不排除是誤會，又指有證據顯示另一名男子在該活動中拍了更多女申索人的照片。

應該幾索？

法官：你有10秒拎證據出黎